7月7日遊行未獲警批准，網民堅持上街

【本報訊】立法會衝擊事件後，有網民發起轉移陣地，後日（7月7日）由尖沙嘴海旁遊行至高鐵西九龍站，途中向內地旅客宣傳反送中訊息，讓抗爭意識遍地開花，直通中國。遊行至今未獲警方發出不反對通知書，但網民聲言就算警方不同意，都會堅持上街。連登討論區有網民發起「香港人未撤退，為咗手足行...

【本報訊】立法會衝擊事件後，有網民發起轉移陣地，後日（7月7日）由尖沙嘴海旁遊行至高鐵西九龍站，途中向內地旅客宣傳反送中訊息，讓抗爭意識遍地開花，直通中國。遊行至今未獲警方發出不反對通知書，但網民聲言就算警方不同意，都會堅持上街。連登討論區有網民發起「香港人未撤退，為咗手足行落去，7月7日九龍區大遊行」。7.7遊行將於當日下午3時起集合，4時由梳士巴利花園起步。遊行隊伍會沿尖沙嘴海旁遊行至鐘樓，經九龍公園徑到廣東道，於西九龍高鐵站外公共空間和平結束，之後市民可自由活動。為顯示對6.12至7.1期間所有前線抗爭者的支持，遊行人士可穿上黑色衣物。

相關新聞：示威者底線：不傷害市民

盼旅客將真實資訊送中

遊行發起人表示，早於6月30日已將遊行通知警方，至昨日仍然未獲發不反對通知書。代表會繼續與警方談判，希望能盡快獲得警方配合，然而抗爭精神絕對不會受一紙文書掣肘，不論最終警方是否願意配合，市民仍然會堅定上街，表達訴求。發起人表示，中國內地一直封鎖香港反送中抗爭的資訊，內地人並不清楚香港發生的事，遊行是要開啟新戰線，目的是向甚少接收香港真實消息的自由行旅客宣傳反送中訊息及四大訴求，並推廣香港的自由民主價值，期望他們將真實資訊帶回內地，對抗中央的消息封鎖。主辦方鼓勵參與者在廣東道及高鐵站等處以和平包容態度與旅客傾談。但有網民擔心，一向遊行示威都在港島，轉到陌生環境易生混亂，而且一旦對旅客造成滋擾，反引起社會反感。警方發言人表示，警方接獲一個團體通知，擬於7月7日於九龍區舉行公眾活動。警方正與有關人士溝通，向他們了解活動細節，並會按現行機制考慮是否發出不反對通知書。■記者麥志榮

五毛可以用武漢分化我地，我地都可以利用武漢將把火燒上大陸，但記住唔係幫武漢，77當日要集中係五大訴求先

原來沒有不反對通知書

幫手推
------------------
致失落 無力的戰友

推到畀香港母親睇到

今朝唔係話有咩

批撚咗啦

蘋果日報話無

今朝已經見到連登有post話批左

有呀

【突發】7.7九龍遊行已獲發不反對通知書

批左啦OLD NEWS

fact check

批左啦

我記得今日有post話批左

屯門嗰個其實有冇

3毛黎，善用起底功能

人哋話即使冇都會上街啊
幾時話冇啊

批埋喇

咪po old news啦

Block定先

兩個遊行都有不反對通知書